岩岩做完正顎手術 你問我答

塊面成個豬頭又係咁流口水

做咩要做

邊度做？做左幾多錢
我下巴生得後要做

本身係咩問題？
喺菲獵牙科做教學病人？
因為自己出去做 好似好貴

我上年12月都做完喎

咬合唔齊

咁好

Cool牙唔得？

左右面唔對稱做唔做得

Lm

箍牙箍咗幾耐先去做手術？

箍左年半就做手術

未整前落雨係唔係會兜住d雨水？

你總共用咗幾錢？

依家可以長期帶口罩 唔驚俾人見到面腫
btw想睇前後對比圖

真係好撚腫 口罩都遮唔到

Oms unit?

ys

個劉醫生係深藍

上下顎做哂既我表示兩個口罩都遮唔住

e家好撚腫 未對比睇

睇我個條team冇人姓劉

Ching做咩咁睇唔開 我淨係下顎

d骨生得衰我都唔想

做上顎有無流鼻血？

有 係個鼻入面起哂焦同杰哂

到時靚返就值得

做完係咪痛到仆街？幾耐先講到野？

咁都箍得幾快喎
事前有無睇幾個醫生consult下先
定一嘢就決定咗一個醫生幫你

我估你做得呢個手術都係你自己想
多過醫生建議你去做？！

我硬係覺得做完 老咗會出問題
我又驚又想做

我唔做既話 講野又溜口 食野永遠淨係用大牙咬
發音又唔準 做左就一勞永逸

老左唔會有問題 放心做

未做之前用門牙咬個三文治都唔得

塊面似比人打完仲會有埋孖潤腸
其實都講到野 不過好辛苦兼會流口水

前排d牙好似裝飾咁 咬空氣

最慘係傷到條神經 做完幾個月流口水有時都feel唔到

一dum低頭就流口水 控制唔到

做完洗唔洗再箍牙

要 通常箍多年半至兩年

骨性嘴凸想正顎搞返好 但又怕好痛

要 年半

全部係俾專科醫生嘅費用？

手續有少許失敗先傷到神經？

係

口部內有大量神經線 一定會傷到 唔係失敗

排幾耐到？
由岩岩搵醫生 到做果日幾耐？
利申有嚴重倒及
本身諗過台灣做 但冇錢
香港好似排好耐 但又冇美容效果

排緊睇菲獵牙科但係本身一月尾有得睇，臨見醫生之前幾日打黎話會無限期停診。

十年前做咗，都係菲臘牙科 + 瑪麗醫院
巴打加油，要兩三個月先消哂腫

我當時係腫到 泡泡金魚x阮兆祥
exact7ly 咁樣樣 ->

放心，係冇美容效果架，我做完手術塊面仲闊左 sosad

十幾年前做左

專科箍牙強烈推薦 蘇麗英醫生
佢以前係港大教呢科既教授
差不多全部香港做呢科既手術醫生都俾佢教過 當然係外國讀既就另計

普通箍牙醫生唔接呢d case
唔好浪費時間
仲有話哂都係大手術 要夾到期夾到技術

蘇醫生收費都係正常價位

我記得當日做完手術腫左成個月
只可以食粥

之後我箍多半年就ko
可能我只做上面簡單d

十幾年後既我而家晚晚都仲帶著個retainer訓覺 feel到d牙成日都想走位

其實無想像咁痛
都係比箍牙再痛少少 有止痛藥食

做手術之後 只係留院2日就出院 第一晚有嘔血 因為d血由鼻走左去喉嚨 半夜嘔左次
不過政府護士好好人

我見其他外科病人好似好辛苦 我好快就正常返

樓主呢排早午晚餐食咩

樓主幾大？

咁好
我好耐以前箍完 情況同你差唔多
不過冇轉介我

粥 糊 奶

呢排做手術係唔係無得探病

之前牙醫話我可以揀做唔做
但怕開刀過咗麻醉之後痛到仆街又成個月唔食得嘢
淆底齋箍牙算

咁正

邊個醫生

天？

有冇箍之前嘅相想參考下
我係下顎突出都想做手術

想問consultation 要幾錢，即係cool牙嘅檢查

free
confirm 照x ray +印牙模先要比錢 4000

咁爽，下星期一就去搞搞先，唔該清

加油
我都岩岩做完2個月
頭幾個星期真係最痛苦
不過淨比專科10幾萬都幾貴

放心 ，做完手術係完全唔痛，整個手術最痛果一刻就係拔尿喉果一下，其餘只係等時間消腫同埋挨肚餓。

我做完手術個晚係最痛，另外我冇插尿喉

今日打左去book檢查要1000

不過都要做，做完真係斷定無得cool心死都好

都好，至少踢自己郁左下先，無巴打你我應該一直hea到老都唔去問

一樣
好驚麻醉有後遺症

嘴凸+1

儀容問題，同埋咬合。

我都係咁，用上面門牙後面D肉黎壓斷

仲要係聽到醫生講係將個上顎骨切開一件件咁砌返埋佢
聽到都覺恐怖

我好彩地就咁箍完之後上下排終於掂得返

想問下蘇醫生係咪會轉介去公院做手術？

點食野

你可以問下? 我太多年前喇，十幾年前
可能已經唔同哂

我下個月做 好驚做完之後個幾日

針筒打入口

承你貴言呀清

樓主留醫咗幾多日
醫生比幾多Sl你

排咗幾耐期？我都係公院 等緊印牙模 都唔知仲要等幾耐先做到手術

巴打加油，封口個期比較辛苦，睇得唔食得

我好似封左一個月多，個身體瘦左成個圈

我做個時需要切下唇，有影響神經線，康復完都要以年時間恢復觸覺，初初都係會差d, 到而家我都覺得係八九成，明顯係有分別，但唔影響生活

做完兩年拆埋箍留名
消腫你預兩三個月先消得曬
不過一個月都無咁腫 好似肥左咁

你點說服屋企人？ 我都好想做
我而家箍緊牙 我問我醫生做嘅話係咪要箍多次 但佢話我唔嚴重 叫我慳翻啲手術錢 但我真係好想做 忍唔到自己塊面咁長

我好彩唔駛封口

而家我都覺得係八九成，明顯係有分別，但唔影響生活

same as you

樓主隔幾耐再去覆診?

一星期一次

嘩我記得你個名
你做之前我地有傾過計

而家咁快

個口打開嗰陣口骹會kick
唔知有無得做
都kick咗幾年了

都無問你做完效果點添
嗰陣好似tg 有個group,得幾個人

排咗幾耐

做完頭一星期係最痛
之後就係拆手術鐵線最痛

但係值得

覺得都ok 係略嫌上顎突左啲
不過而家突左螺絲 book左翻去做手術拎翻曬啲板

完全認同 醒返感覺只係覺得好腫 抆尿喉個下真係男人最痛

啱啱遞咗轉介信去菲臘
希望啦啦臨排到我

想問你未做手術時食野講野方面有冇問題
我之前箍牙做consultation話叫我做手術/剝8隻牙箍
最後同屋企人商量左淨箍牙

居然咁快 我都箍牙醫生都話我箍好但仲要等半年

無啊佢係左邊上顎突左+鬆左
我都係下唇到下巴得8 9成feel

有冇before圖睇
利申平排倒及

唔做會有咩影響

我12月因為睡眠窒息緣故去做。頭一個月係好辛苦，但第二個月已經食緊豬柳強

e家係咪有覺好訓

咁你係個牙較有事啵 唔係試下顎骨問題

有得唔做都盡量揀唔做啦

突左出黎驚之後會發炎

我又冇咁既情況 我可能我屬於中等程度至會叫我做
點解唔好做？我只係知風險都幾大下

箍牙都可以解決到既問題
何必要捱個幾刀加全身麻醉。
你有得揀點做代表你係細case

牙醫話我箍牙如果要完美就要做手術
不過我都30歲
無謂捱刀
箍完都會哨牙

最主要唔想洗一筆錢
係呢、樓主你之後要箍牙嗎？

咁你依家下巴仲有冇麻痹？

凸咗出嚟你意思係 你個d牙肉度見到螺絲? 我之前都試過發炎，之後拆咗一粒

見到啊 同埋feel到鬆左郁郁下
其實拎左個粒出黎 不過有另外既都外露所以要拎翻
覺得一次過抆曬好啲 直接打全身麻醉

你唔止拎螺絲，仲要拎埋鋼片？

應該係

Good luck巴打....不過全身麻醉做 做完之後應該都唔太痛嘅

下巴一直都冇事，我反而係上唇有一邊神經線傷咗
而家我諗得 50% 知覺，不過完全唔影響生活

我封咗六星期，瘦咗十幾磅

但一食返嘢就漲返

最辛苦莫過於屋企人煮出前一丁，而我鎖咗口冇得食嘢 DKLM

不過我都對自己不薄，我會去 Haagen Dazs 買奶昔飲
(雙球雪糕加全脂奶)

之前睇過都要做
已經決定左做 好衰唔衰 踢波比人踢斷左隻腳
好返又要dse
不了了之左

你係咪淨係做咗上顎啊？

我反而係上下唇完全冇事，只有下巴仲一路麻痹緊，知覺會弱左啲，不過我都係唔影響生活

我上下顎都有做，不過開刀位應該同你唔同
上顎劈開兩份
下顎應該係削左右牙骹位，向內推

去箍牙post俾大家睇下個效果

瑪麗仲收新症？
之前聽聞停收左新症

e家應該全世界都停收新症

巴打我今日上左去，話唔一定做手術，想問你果陣cool用左幾銀，今日我睇要7萬，想問下係咪正常價錢

唔該巴打醫生都的確細心又講得幾詳盡

不過巴打你13係計埋手術佢同我講手術要幾十

Naniii 睇黎我要問清楚7皮係咪包曬mock牙果啲

我都覺，雖然未睇過其他牙醫 我諗如無意外都係選佢，除非要再加錢先考慮，7萬都係可接受範圍內

今日醫生都好有耐性咁根據我張圖同我分析左好多，雖然好多都聽唔明，主要而家就係cool直啲牙，將兩邊牙整返出黎，半年後再mock4隻牙空返啲位出黎比門牙室返入去咁，我都唔肯定需唔需要專科，因為我啲牙係齊，不過咀突，兩邊又凹落去整到更加明顯

樓主要十三萬是目前聽到最貴的價錢
七萬專科係箍邊種？

淨係俾箍牙錢都要十幾萬？

鋼呀，最平果隻

十三萬係箍兩次
手術前一次 6萬5
手術後箍多次6萬5

會有回報的
辛苦過後會甜

但ching牙套會生鏽、我媽之前的假牙會變黑
考慮清楚

聽人講幾辛苦外觀反而無乜所謂，預依年大部分時間都帶口罩，係驚食野聽講會進食困難

其實我自己都偏向專科，反正啲錢帶唔走，隨時未cool完就武肺死左不過驚7萬只係基本費用未計mock牙果啲，琴日又無問清楚

睇到箍牙post的巴絲箍鋼箍
咬唔斷意粉同要食薯蓉慘慘
我箍隱適美所以ok

係牙無力定易攝野 我好鐘意食野

點解咁貴？

韓國做會唔會平啲

可能鋼箍巴絲都係嚴重case
如果做手術就去專科箍啦 普通箍既牙醫技術未到果個level. 佢都係邊學邊幫你做咁

我十幾年前好似用左4萬幾就係專科箍完而家咁貴 手術係威院做
不過我只做上面， 前後箍牙都只係各半年，箍半年做手術，再箍多半年。

最好笑係我根本無專心問個手術點做 而家連切成幾多舊再整返都唔知anyway. 個牙套我帶足十幾年都未爛，仲用緊

私家矯齒 7萬到
手術聯合到做
住院3日出得
係食野麻煩同初期去廁所痛

每個月鋼箍較緊都要忍下口。

我箍隱適美戴箍時只可以飲水 開頭都有好乖聽話、但我之後照飲茶、水無事
戴箍唔飲可樂、奶茶咖啡

照食會點

到時你係痛到食唔到、無心情食同要剪碎食物
祝君好運

希望cool半年就搞掂啦咁

有無相對比下？
想問下我箍完牙 但個嘴都係唔可以閉上 係咪就同你既問題相同？

正確態度
錢帶唔走 記得問清楚 唔好有誤會

箍牙都係上完箍個一個星期牙軟 冇力 唔慣
之後就大魚大肉

韓國同台灣做都好平
但你要成日飛黎飛去

好少case 箍半年就得
半年D牙都未郁到

我已經搵左專科箍
但個醫生話係我唔合埋個嘴 所以咁

係專科箍?
擔心咪問下牙醫 佢應該知你要睇著個手術期去做
唔洗太擔心

我哥次過搞上下顎+智慧齒+下巴
原則上唔係正顎手術Orthognathic surgery
(OSG)，個手術叫MMA(MaxilloMandibular Advancement)
做左7個鐘再入ICU
做前做後

下巴就其實係順手搞埋
我宜家都唔知有幾多鈦金屬釘係骨入面

7萬話貴你可以隨便搵過private Oral and maxillofacial surgery quote 價 只計手術起碼30-50萬

嘩 師兄 你個手術郁嘅幅度都幾大喎 我係本身突下巴 做左上下顎都冇你變化咁大

因為我係做MMA唔係OSG
主要係搞個呼吸道，順便搞埋顎骨同d牙

我三十幾先做
貴就無辦法，全香港得60個醫生on list
全private(cool牙+OSG+再cool牙)計保守估計50萬

勇者
請受小弟一拜

我放左三個月假先叫正常d
頭二星期全流質食物+要用大針管打入口道食
之後先可以用匙羹放入口食
同埋開頭係成個下巴冇感覺+咬野用唔到力

睇private Oral and maxillofacial surgery專科再叫佢refer去菲臘牙科 + HA 睇下收唔收你
呢個應該係最平既方法
當然菲臘非必要都唔好搞

近近地就台灣做十萬到就得

正常係Cool散左之後做手術再cool
我見意你都係用d錢係香港睇個Oral and maxillofacial surgery專科羅refer letter睇下香港公立/菲臘收唔收先

唔收先諗private or 台灣

之前有個台妹同事做過話手術費十頭hkd左右
Cool牙都唔貴不過點都係香港cool台灣做手術最合理，當然你要問左台灣哥邊可唔可以同香港醫生甲到

有case係直接做手術先cool牙(好似我咁)

宜點解牙科矯形都出到refer letter而我叫你睇私家Oral and maxillofacial要佢出因為哥60個on list既醫生寫既refer letter力量係差好遠，同埋佢個意見最準確因為個手術係佢哋做

just try

我想問下個牙醫點樣先可以幫你排瑪麗個手術？同埋排左幾耐？

因為我之前都係睇專科牙醫 但牙醫話只可以排菲臘 仲要排好耐

你有冇駁佢話你想合但合唔埋？

呼吸道係出左咩事？

緊係有
但佢話係我自己唔合埋
但我合唔埋呀嘛
都唔知之後要睇邊科

有冇前後對比圖

睡眠窒息,原因係呼吸道窄
有帶過CPAP有用不過治標唔治本

要入icu

應該好多都要入一入
一來佢唔會比你落床
二來食唔到野要插尿喉
同傷口有血水出要幫你吸痰

有心做真係趁後生做，recover快d cool牙又快d

巴打個情況真係超嚴重
又ICU 又插喉 總算搞掂告一段落

未，cool牙進度唔理想(我就離開香港)
上顎有機會要做多次手術

我十二月睇牙叫普通牙科醫生寫信，因為我下巴後縮同訓訓下扎醒，就轉介我去政府睇
今年三月就第一次睇，佢收左我
但要我做睡眠測試先，要自己去私家睇，七月再覆診
醫生有講做手術，但上下都要做
大家係睇第幾次醫生就開始排期做手術？
但我箍過牙，政府醫生有講做完手術要箍返牙，咁搵反以前箍牙醫生定再另外搵一個私家面頷醫生？

Ching 個case 好嚴重
我第一次睇箍牙醫生就幫我入紙排瑪麗

過左一個月了
消腫消得7788

好羨慕，好想快啲排到我，因為肺炎delay左

其實我都比武肺搞到我個手術delay左一星期
ching你幾時做

有排，原本約咗一月開會，依家取消左，仲未reschedule

巴打你好慘得164 個下顎仲要咁

其實164都冇咩野姐 咪又係咁過

咁真係無了期咁等
好彩一早收左你
聽聞E家唔收新症

矮已經好慘 重要唔靚仔 辛苦你了 希望你做完依個手術會好返少少

fax咗去菲臘排期
但完全冇回音

佢果邊停晒，我覆診都停咗半年

至少send個email嚟話收到都好掛電話又冇人聽

印象最, 菲臘電話好難打得通, 只有佢搵你, 你搵唔到佢
十幾年前係 walk-in 排隊, 而家可以 fax 排期咁先進喇?

咁岩佢琴日打左俾我，我諗開始番工啦d人
你打個電話俾佢地啦，記得留言，通常佢哋唔會聽電話只會覆留言

mailbox都full鳩埋
灰機

前排武肺特別安排掛
師兄你嗰陣排啲咩

果陣排全身麻醉開刀剝哂4隻智慧齒, 之後排箍牙 + 正顎手術
我係研究中心俾人研究果個, call me 達...聞西

做完手術要幾耐recover
而家咬合正常返哂？

消腫都要幾星期
封口六星期, 只飲到流質
開口後慣慣練食嘢, 通粉 (可以成粒吞 ), 河粉果D
我都唔記得用幾耐先可以正常食返嘢 (雞髀雞翼之類), 三幾個月卦... 始終一直箍牙都唔會食得暢快

而家咬合正常, 畢竟都十幾年啦

做完出到嚟係咪你想要嘅效果

唔做會影響到咬合,
但唔係我想要嘅效果 因爲我想要塊面細D尖D, 但實際上闊咗 (FF)

你係香港做？

係
菲臘牙科醫生，瑪麗醫院做

Same here
上星期做左掃描加xray
下星期去做對模

咁既進度知唔知大約幾時會開刀？
個醫生唔肯答我

你開始箍牙未?
好多case都要先箍牙, 箍到咁上下就做手術, 做完繼續再箍多一排

所以開始箍牙時, 醫生會再確認多一次, 你會做手術
唔可以箍箍下先話唔做

Cool好了，3年了，cool牙醫生都係等緊手術醫生（菲臘）搵佢

嘩... 咁真係有點耐
是咪未有醫生接手你個case?

有呀，由day 1跟到依家，同一個醫生

我箍牙醫生同手術醫生係唔同人

我都係呀，我意思係咁多年個手術醫生都係同一個人，無轉過人

而家聯合都要排三年幾

有得排都ok啦。 私家太貴

樓主最近如何?

排得嚟已經三十幾

康復進度良好
講野有時會好lur，個牙骹有時會痛，
另外食野成日咬到個口兩邊d肉，
唔知係咪個口入面空間細左唔慣而造成
同埋仲未係好慣自己個樣

我都係, 覆診時有同醫生反映, 口腔入面實用面積細咗
再過多一排就會冇事

收咗顎骨入去 應該正常

我黎緊7月尾都要做手術 好緊張
其實仲未知個手術係咪得平時睇開個醫生做定加埋個教授做
有無人分享下手術前要準備買d咩/帶咩入院等等

有疑慮就覆診時問問醫生
又或者等多幾個月, 習慣咗就唔覺

巴打邊間做

食飽上路
做完手術有一段時間食唔到嘢, 要炒蝦拆蟹好拿拿臨食哂佢
我整咗個 checklist 有乜嘢要手術前食

正常係學生做, 教授睇住, 不過去到呢一步就唔好諗咁多

佢哋日日都一百幾十個case, 唔駛擔心太多

菲臘教學呀

求分享list
我都想係手術前補下身
我諗住呢兩個月瘋狂放題/buffet
養肥自己先 驚體重暴跌

佢地開返啦咩唔係完咗學期啦咩

我3年前排嫁啦
佢地5月頭已經開始見返我地
本身疫情影響 停見左一個幾月

你本身咩身型
我超瘦底 做手術後果個月 體重不跌反升 可能食粥飲奶唔覺飽 食得仲多左
不過我個case係只做上面 無鎖口

最重要食哂想食既野
手術前一個星期就要小心d飲食 因為病左無手術做 就慘喇

我44kg呀 本身都好瘦
但我上下都要做
醫生話要鎖口 同埋食個半月流質野

我同你差唔多
你盡力增肥吧 希望你成功
不過我本身咁多年都肥唔到 食太少 好快飽 迫自己食就胃痛 所以想手術都無專登增肥

我俾到你既經驗係我食流質1個月 體重不跌反升 你唔洗太擔心

咁你應該同我一樣係絲
我想問下你手術前帶左d咩過去
好怕住院個幾日太辛苦 捱唔住

絲打helllo
其實我做左手術十幾年喇
十幾年前應該只係帶左個人入院果時無ipad 無外置電
只係記得訓到死 成個人好累
屋企人黎探病都唔係有力對答 (而家肺炎好似無得探?)
唔會捱唔著 好快就俾人踢出院

笑死踢出院 我都唔想住咁耐院
希望7月尾個疫情好d啦 已經好慘仲要無屋企人探
我唔想食醫院餐
你下巴d神經線幾耐先好返？

我只做上面ja
你呢個問題等樓主答你

絲打而家做完對生活有冇咩影響

做左十幾年 ， 生活無影響
除左上鄂入面仲有幾個釘係牙肉入面(平時感受唔到)
覆診第7年 (最後一年覆診) 剛好當年手術醫生升走左去另一間公立，由新醫生接手，新醫生問我想唔想remove左牙肉入面d釘佢。 我本來想做 但我阿媽叫我返去問下箍牙果個蘇醫生 (想知蘇醫生係咩人 可以睇返我早幾頁留言) 箍牙醫生話無事唔好無搞 只係手術醫生佢地鍾意開刀
你可以想象為2個門派 :
>手術醫生覺得手術簡單咪做
>箍牙醫生話無事就唔好搞個牙釘

最後 因為要請病假 當時老闆又叫我無事好做手術 所以我最後無做到
而家個牙釘仲同我一齊生活

另外d牙係有走位 不過唔叫多
仲有我仲晚晚帶緊個retainer

樓主係度
-入院記得帶塊大少少既鏡可以座係枱上面學用針筒洗個口/食野
我就係冇帶 好彩醫院姐姐好人借比我
-之後帶盒裝紙巾 因為你要係咁抹咀
我帶左太少紙巾唔夠用 又要問人借
-解悶用品
下巴D神經線 我做完E家大概三個月D感覺都仲有D怪怪地 摸下巴小小麻咁

啲釘係摸落都唔會摸到的？

我d釘係摸到 所以個手術醫生先手痕叫我拆

樓主幾時先食返硬野?

做完手術真係唔想見到自己個樣
一定好醜樣
咁做完手術我可唔可自己去廁所
定要插尿喉

你都係菲臘教學？
我都想做手術個醫生keep住幫我覆診
但唔知佢做完手術會唔會畢左業
之前有個醫生無啦啦畢左業 所以轉左新醫生

我以前係威院正式醫生做

咁你成個手術幾錢
做完個鼻係咪大左好多

幾十蚊 威院 公立醫院
我個鼻無大過喎

好準時6個禮拜咬到飯
但都要好軟既飯先得
之後慢慢食正常既餸

咁咪仲平過教學
教學要俾材料費之類

做完手術當刻(我由朝做到晚) 會攰到好冇心情
個頭又包住D冰 唔會望到最最最腫個樣
第二朝除左包冰 照鏡一定認唔到自己 記得自拍番張 想睇就TG我
肯定會講哂粗口 但個刻冇心情講
第一篤尿一定要係床上柯 訓係度
我偷雞企左係度柯比護士(男) 發現左 佢要望住我柯
去完之後比佢罵左成分鐘
之後就可以自己去廁所

點解要係床上到柯
我唔想俾人望住我柯尿
咁咪成張病床濕曬

睇黎你第一次入醫院
係床上柯既話會比個尿壺你裝住
點解要係床上柯係你岩岩做完手術 唔可以落地行 太大活動驚你傷口會出血/血壓會升
我就係企左係度柯 個口D傷口即滲血

係呀 所以第一次入院咩都唔知
咁住院個幾日係咪唔洗沖涼嫁啦

係冇得你沖 出院番屋企先啦

係呀! 唔可以病, 小小發燒感冒都要再排過期
又或者到時有緊急手術, 都會踢走你個期
佛系啦~

我都鎖口六星期
每日餐單 - 奶, 加營素, M記奶昔, 阿媽燉雞湯
boss級美食 : Haagen Dazs 奶昔

我一百零幾磅跌到去八十幾磅
不過唔駛擔心, 你一食返嘢就會好快漲返

我住 1 星期醫院, 之後 5 星期在家休養
由於只可以食流質, 個人會好弱, 冇乜力, 出街行半個鐘就攰
叫屋企人燉 / 煲D湯俾你補身

我都係, 十年前未有 smartphone
帶部 nokia 入去玩貪食蛇

做完手術會怒瞓, 落床行都冇乜力, 個人好虧
唔駛怕會悶

我都係成口螺絲呀
好驚搭飛機過關會響

其實冇事, 唔痛, 冇感覺
同埋做 facial 如果做機 做微電流會有感覺

一定要影低個樣留念啊
你唔會想像到你究竟可以有幾腫
<- exact7ly 係 sosad 咁既樣

全身麻醉一定要插尿喉
同埋要在床上用鴨仔屙到一次，先可以落床，好唔慣

我由快熟通心粉開始, 因為懶就成粒吞
下一步就食浸到淋哂既河粉

我第一張自拍係仲插住鼻喉, 都幾恐佈

我住到第四定第五日, 沖左涼洗左頭, 全程由家人陪同 (因為驚我跌倒)
最恐怖係我洗洗下頭, 鼻腔成抽瘀血流左出黎, 嚇死我

已經23歲好想做手術，但係仲未儲夠錢，係咪應該去專科睇完再去轉介去排手術，一路排一路儲錢
大約要幾錢

ching 你咩情況先
轉介做手術既話公立醫院唔一定收
私家就有錢一定收
正路就睇箍牙專科轉介的
最平就 專科箍牙+公立做手術(free)
你預十幾萬先 但唔使一次過比
係箍牙上箍個下貴

我下排牙突過上面1cm左右，上排牙好似仲愈縮愈細，左邊下排牙比右邊突(我啲frd話唔覺眼，但係我好介意)講野某啲音好似s音發得唔清楚

細個諗住去箍牙但係牙醫已經話啲牙相距太大冇得箍，幾年前睇過菲臘牙科話冇得比我做手術

想問係有得分期付款？ 當然想做最平個隻，應該要有定幾多錢先好去睇專科

好人既專科會幫你印左牙模照X ray
sd埋比佢轉介既醫院
咁一開始印牙模x ray 可能你三四千蚊 要一次過比
之後醫院收你 醫院同箍牙醫生開會後
上箍就要收三至四萬 一次過比
之後每月收一兩千咁樣
而由轉介個下到醫院收你呢段時間可能半年一年或更長
時間冇人知 只可以等
而小弟好好彩 等左一個月就醫院話有個症唔做讓左比我
所以唔使話儲好大舊錢 幾雞就得

跌成10kg

btw嗰五個星期係成個口都包住繃帶
定出院前就已經拆哂

十幾磅啊
唔是 十幾kg

表面上冇嘢架! 冇繃帶
絕對唔係你想像中咁樣樣

全部鐵線螺絲釘在口腔內
塊面腫到 sosad 咁嘅樣

一零幾變八十幾
冇咗22磅咪10kg

btw我真係諗住會係周星馳咁嘅樣

其實係咁樣樣

感謝

做完手術第二朝就係咁

上星期啱啱做完 菲臘牙科 瑪麗醫院 私家症 手術費連材料 22萬埋單~有冇巴絲打 好似我咁做？

我係私家箍牙症 瑪麗醫院手術 但十三萬only

感覺如何? (除咗銀包方面 )

我淨係計手術費12萬

而家過咗一星期 開始消腫 痛就唔痛~不過唔知點解痺痺地同呢個星期都係飲粥水 飲湯 已經瘦咗5kg

痺痺地可能係手術時郁到D神經線
飲嘢有好多種 : 加營素, 燉湯, 奶昔
要勤漱口, 飲多D開心嘢

希望快啲可以除橡筋 正常食野啦

冇咁快
除咗橡筋你都唔可以正常食嘢 要慢慢練返個牙力

起碼正常咁講翻野同唔洗食粥水我今日煮嘢食比女朋友 邊煮邊想食到標曬冷汗

我明白, 我試過阻止屋企人煮出前一丁, 同嬲鳩坐我對面食西多士嘅人

你做完手術仲煮嘢食俾女朋友
閃盲了

咁我又真係幾抵啵
好感激瑪麗肯收我 公立醫院做手術唔使錢
但ching你都已經平過係私家做 平一大截

我入聯合收case到做手術一年都唔洗
睇你幾嚴重